輕度抑鬱應該點樣自處？

長期行屍走肉 混混噩噩
個人冇動力 對乜都冇興趣 日日不斷諗人生意義
諗自己究竟鐘意乜野 應該點樣規劃人生 但又好迷茫
好冇自信 好憎自己性格又唔鐘意自己外在
覺得自己唔夠人好 成日好灰
成日驚呢樣嗰樣 好多野未開始做已經覺得自己唔得
想擴闊圈子又唔知點開始 覺得自己好難融入人地
孤獨到爆 成日自己一個食飯行街
有時自己坐喺屋企嗰陣真係懷疑自己究竟做緊乜
其他人生活咁充實 但我就喺到發吽逗
依家既生存意義得屋企人 覺得自己係被生存
對於自己生存喺呢個世界充滿迷茫
知自己唔可以咁樣落去 但又覺得好難改變
有時真係寧願自己冇出過世 成身充滿負能量……

依家咩都無興趣點諗人生意義
試下做下運動, 畀自己有啲規律嘅生活先 ?

其實之前有跑開步
但都係會覺得好孤單 成日自己一個

試下跑步 少食油膩野 希望幫到你

學生？

點解係少食油膩野？

係

你要自己搵方法，冇可能跟到其他人的方法
過來人，冇計

學生時代先係最多活動最精彩既時光 出左黎社會仲少
係咪人地漏你出街你又唔出呀（我以前都咁

學校生活一片空白 join過ocamp頂唔順中途quit左
讀書都咁 真係想像唔到第時出嚟做野係點

人生就係無意義 所以你先可以賦予任何意義俾佢既然唔知自己有咩興趣 就去嘗試多d 唔同既野

你之前係點樣改變？

same here
日日過得好痛苦

但係未tune返自己嘅感受去享受痛苦

可唔可以講下點解頂唔順？覺得d人好無聊？定係太多野玩好harsh
利申 海龜 無玩過香港ocamp

偏向對美妝有興趣 但又唔係真係超有興趣
想學化妝 但自己平時都化得唔好又唔細心
其他興趣班又唔想為報而報

可唔可以講多啲？
點解你會想享受痛苦？

跑到流汗 同埋 睇mv跟住唱
可以暫時忘記
酒就18後先試下，但其實作用不大，
當易訓d咁

覺得啲人好仆街又好假 成日拎人地笑嚟做話題
又懶係yo咁 太over

做完係好少少 跟住過幾個鐘
尤其第二朝瞓醒 跟住又差過

強迫症思想我都試過 持續左差唔多三個月先走出嚟
加油呀絲打

其實可以好平淡

咁咪日日做

有時會youtube聽住sad emotional music
個感覺就好似有人明白你咁。。。

冇睇醫生？

有興趣咪去學下囉 唔洗話要化得好叻架 有個興趣培養令你分散下心情
但我睇其你需要既係朋友陪你
如果你想我可以同你傾下計幫下你我應該同你差唔多大 絲黎

做完當下係開心左既
但根本都係一樣 生活冇改變過

依家最青春既時光生活已經夠平淡了
真心唔知未來既人生點捱

試下睇啲psycho方面既書，了解下自己既心理先，盡量搵下自己有某種感受既原因先可以resolve到啲negative emotions

可能揾到另一半
人生會有高低

如果係屋企原因既就要由源頭解決，會唔會同父母有關

如果以現實例子嚟講
因為有皮膚問題
我曾經有一兩個月嘅冬天日子 沖凍水涼
一開始覺得好痛苦
唔只外在 內在一樣咁痛苦

但之後為了自我保護
會覺得自己會痛苦係應該嘅 係應得嘅
心態改變咗之後
水再冷 也冷不過自己的心
外在 內在都無再咁痛苦

其實我覺得鍛練都係類似嘅嘢
但宜家去唔返嗰種狀態

我有一本書 曾經幫過我
你有興趣可以介紹你

宜家日日唱緊「絕」

但唱嗰陣心情好愉快

上網search過化妝course係兩堂 一堂兩個鐘咁既
但覺得自己就算好識化妝個人都會係好空虛
近排見輔導佢話我可以試下向美妝發展 但真係冇信心

多謝你呀絲打

同自我價值有關
加上中學時又俾人排斥過 老豆又咁衰
造成思維咁負面

無用㗎 只係治標
根本同食藥無分別

佢只係令你有短暫愉快的心情嚟解決問題
解決唔到都係gg

我都想揾到另一半
但我又冇close既朋友 又冇個人興趣 要揾到另一半都難

可以介紹下嗎？

1.做運動塑造美好身段，增加自信心
2.亂9參加有興趣的workshop/training program, 可以識朋友吹水，識唔到朋友就寄情學習
3.揾part time 識朋友，識唔到就專心工作，儲工作經驗為自己未來做準備. 再唔係就儲錢去旅行，探索一個人旅行的樂趣

（利申：毒撚，做哂以上野都剩係識到hi-bye friend,但當中學到好多野，過咗充實、開心、光榮的毒撚大學生活

係人地面前 盡量表現得正面少少

其實都想睇下既 但硬係覺得好深

你好樣衰？

我都係屋企人仆街兜左好多彎路，我比你好彩既係我大學讀既係自己鍾意既野，我自己覺得最緊要真係搵到興趣，幾時轉系都唔係問題，如果好討厭而家呢科既話睇下要唔要揀科無咁討厭既畢左業先算。朋友唔洗多，一兩個知己就得。

輕度抑鬱儘量唔好食精神科藥物，心理本來就唔同身體上既病，我個時有輕度抑鬱都係自然痊癒（食左一次藥感覺好差），呢啲真係靠自己，要通過改變思維模式黎改善。

same

唔樣衰既 但覺得好多女仔都靚過我

其實你只係冇朋友姐，番學就入學會，番工就搵興趣班

行前多小小，再唔係去下教會，唔一定要信

你睇邊啲呀，唔洗睇佛洛伊德，我個陣有睇過伯恩斯情緒療法同埋dalai lama既書，都有啲用。

我喺人前又唔會好負既 廢事嚇親人

分享吓個人經歷

香港社會接受唔到負面既人
手足睇路

pmed

Same here

性格決定命運 到宜家都仲係A0

愈孤獨就愈抑鬱 無限loop

好明白 唔洗太介懷 因為唔係你問題 而係個社會普遍人太虛假

想問下你識既hi bye friend係幾耐聯絡一次？
識親都係hi bye friend一樣咁空虛 但起碼有啲世藝做
近排想揾下part time 學下野 再唔係做下義工
之前跑親步身材都係差唔多

繼續屈。因為我都係咁

上面cm話睇psycho書
真係好睇好有趣 可以借睇psycho書去再了解自己點解會咁思考，又有成長理論，道德觀，又有精神病分析
最簡單就嗰本 一冊通曉 圖解心理學
the psychology book - big ideas simply explained （呢本好似有中文版）
再上就要上course或者上網google

報下興趣班，乜都試下

咩書?

都算有朋友既 但唔close 好少私chat約出街
似係一齊上堂既伴
入學會啫係上莊？
想join下義工但驚人地已經一group group好難融入
除左做義工同part time都唔知點識人

你唔覺得偽正面只會越黎越負面？
做自己舒暢好多 亦唔需要夾硬融入

Dieeeeeeee

你係咪講緊我
早排返工返到攰
星期六日有人約都唔多想出
有人放我飛機 其實我暗爽 可以自己攤喺屋企好爽
好鍾意自己一個行街睇戲食飯去旅行
做咩都好無動力 成日覺得自己咁大個都好廢
好厭惡自己 但又無動力改善

未睇過 淨係喺書局揭過下
遲啲睇下你講嗰啲先

咁啱喺手
影少少吊吓你癮

本書嘅內容如果係由人講俾你聽
你會覺得佢係做傳銷 水鳩你
但以文字作為載體
會有好多反思

btw 好多謝樓主你
我帶住本書喺身成半個月
唔係你 我唔會打開嚟睇

#70 貼咗少少

不過𠵱度唔講書名
會 自 爆

我番緊教會,個陣抑鬱到一個點頂唔順自已一個衝上去番, 番番下覺得okay,有需要可以介紹你

下
無書名點自己搵

好多人唔鐘意聽人講呢啲野 會覺得好煩好負擔

有興趣先tg俾你同樓豬

但佢唔似啲傳統心理歷史書
quote好多乜乜柒柒研究

啲內容精簡易明
每版唔會太多字

標題發人心省

我想同人相處得好啲唯有開朗啲
喺人前做返最真實既自己實嚇死人

同我差唔多 返工收工 放假係屋企 日復日年復年

我哋好多人都鍾意聽
但唔代表無時無刻都想聽

入左聖人mode?

完全exactly 同你一樣

睇 哲學有偈傾。可能解答到你某啲諗唔通嘅位。

Hi-bye friend 就完咗workshop/program 一排就自動失去聯絡🙈
我覺得識唔到好朋友係唔緊要的（雖然我都想識到老死）

重點係參與不同活動的時候，我會揾到快樂（同樂天/kai 青年吹水的快樂、掌握知識的快樂）、成就感、回憶

至於跑步，除左跑完好high 之外，我睇住自己不斷破自己紀錄，越嚟越fit ，自自然然就有自信positive 左（後尾我仲做埋gym,進一步改善身形）

我都係 有時會好厭世 試過panic attack 有次嚴重到用拳頭打牆 隻手紅晒 同埋好易喊 但係樂觀嘅時候可以好樂觀

試下做瑜伽
再睇下書

其實我都有少少
只可以扮到好開心
扮到呃到自己
咁就可以係一個好成功嘅正面撚
至少而家 除咗忍唔住嘅少部分時間 會散播負能量

其實大家都覺得我好正常
好正面 開心果 好有義氣 好肯承擔

我以前會睇下動畫打下機 但已經好耐冇做呢啲野
淨係識一路聽歌一路發吽逗
有時自己一個出街都唔係好知去邊
平時除左講學業既野幾乎冇人揾
自己性格又被動又悶 又可能潛意識俾以前唔好既經歷影響左 造成好難同人深交
一路都有揾開社工輔導 佢地都係叫我試多啲唔同既野 慢慢explore自己 建立返自信
諗住由義工/part time開始先

好多謝巴打你打一大篇野鼓勵我 好有參考價值

不快樂的女孩：

從你短短的自我介紹中，看來十分驚心，二十九歲正當年輕，居然一連串的用了——最低層、貧乏、黯淡、自卑、平凡、卑微、能力有限這許多不正確的定義 來形容自己。

以我個人的經驗來說，我也反复思索過許多次，生命的意義和最終目的到底是什麼，目前我的答案卻只有一個，很簡單的一個，那便是“尋求真正的自由”，然後 享受生命。

不快樂的女孩，你的心靈並不自由，對不對？ 當然，我也沒有做到絕對的超越，可是如你信中所寫的那些字句，我已不再用在自己身上了，雖然我們比較起來是差不多的。

如果我是你，第一步要做的事是加重對自我的期許與看重，將信中那一串又一串自卑的字句從生命中一把掃除，再也不輕看自己。

你有一個正當的職業，租得起一間房間，容貌不差，懂得在上下班之餘更進一步探索生命的意義，這都是很優美的事情，為何覺得自己卑微呢？ 你覺得卑微是因為沒有用自己的主觀眼在觀看自己，而用了社會一般的功利主義的眼光，這是十分遺憾的。

一個不欣賞自己的人，是難以快樂的。

當然，由你的來信中，很容易想見你部分的心情，你表達的能力並不弱，由你的文字中，明明白白可以看見一個都市單身女子對於生命的無可奈何與悲哀，這種無可奈何，並 不浮淺，是值得看重的。

很實際的來說，不談空幻的方法，如果我住在你所謂的“斗室”裡，如果是我，第一件會做的事情，就是佈置我的房間。 我會將房間粉刷成明朗的白色，給自己在窗上做上一幅美麗的窗簾，我在床頭放一個普通的小收音機，在牆角做一個書架，給燈泡換一個溫暖而溫馨的燈罩， 然後，我要去花市，仔細的挑幾盆看了悅目的盆景，放在我的窗口。 如果仍有餘錢，我會去買幾張名畫的複製品——海報似的那種，將它掛在牆上……。 這麼弄一下，以我的估價，是不會超過四千台幣的，當然除了那架收音機之外，一切自己動手做，就省去了工匠費用，而且生活會有趣得多。

房間佈置得美麗，是享受生命改變心情的第一步，在我來說，它不再是斗室了。 然後，當我發薪水的時候——如果我是你，我要給自己用極少的錢，去買一件美麗又實用的衣服。 如果我覺得心情不夠開朗，我很可能去一家美髮店，花一百台幣修剪一下終年不變的髮型，換一個樣子，給自己耳目一新的快樂。 我會在又發薪水的下一個月，為自己挑幾樣淡色的化妝品，或者再買一雙新鞋。 當然，薪水仍然是每個月會領的，下班後也有四五小時的空閒，那時候，我可能去青年會報名學學語文、插花或者其他感興趣的課程，不要有壓力的每週夜間上 兩次課，是改換環境又充實自己的另一個方式。

你看，如果我是你，我慢慢的在變了。

我去上上課，也許可能交到一些朋友，我的小房間既然那麼美麗，那麼也許偶爾可以請朋友來坐坐，談談各自的生活和夢想。

慢慢的，我不再那麼自卑了，我勇於接觸善良而有品德的人群（這種人在社會上仍有許多許多），我會發覺，原來大家都很平凡——可是優美，正如自己一樣 。 我更會發覺，原來一個美麗的生活，並不需要太多的金錢便可以達到。 我也不再計較異性對我感不感興趣，因為我自己的生活一點一點的豐富起來，自得其樂都來不及，還想那麼多嗎？ 如果我是你，我會不再等三毛出新書，我自己寫札記，寫給自己欣賞，我慢慢的會發覺，我自己寫的東西也有風格和趣味，我真是一個可愛的女人。

不快樂的女孩子，請你要行動呀！ 不要依賴他人給你快樂。 你先去將房間佈置起來，勉強自己去做，會發覺事情沒有你想像的那麼難，而且，興趣是可以尋求的，東試試西試試，只要心中認定喜歡的，便去培養牠，成為 下班之後的消遣。

可是，我仍覺得，在這個世界上，最深的快樂，是幫助他人，而不只是在自我的世界裡享受——當然，享受自我的生命也是很重要的。 你先將自己假想為他人，幫助自己建立起信心，下決心改變一下目前的生活方式，把自己弄得活潑起來，不要任憑生命再做賠本的流逝和傷感，起碼你得試一下，盡力的去試一下，好不好？

咩係聖人mode？啫係無慾無求？

日日生活都一樣 weekend同屋企人食完飯就返屋企

覺得唔開心話唔使逼自己開心
就比自己唔開心到極點
唔使逼自己去搵朋友
學習下點樣自己同自己相處
跟住會突然有一種莫名其妙嘅幸福感

Btw 得閒可以睇下林夕啲書 佢啲書嘅篇幅幾短

佢啲書嘅其中一篇文

成日聽都覺得煩

同路人here
食血清素都冇用
都唔知生存為乜
過都一日就一日
每日都勁頹廢 冇精神
又訓唔好 一晚扎醒幾次

唔好諗咁多，有野就去做
孤獨就點都會，無人可以填補你既內心
要識得獨處，加油💪

跑下步都可以改善到

想唔想改變？

就係因為明嗰時幾辛苦.. 依家上咗岸當然想盡力幫其他有類似經歷既人脫苦海啦
義工會係最簡單 當中長者義工應該都係比較易既一種
上去之前聽社工講嘢 然後帶啲社工準備好既物資 part 多一條友上去
基本上要做既淨係聽個長者講 你識係聽已經夠 有當然做到active listening就更好 有咩事就靠隊友
做得多悶一種咪做吓第二種義工

如果出去做pt遇到唔好既同事or老細 就會當成未來每一份工既預設模版 每次返新工又會驚一輪
諗勁多 覺得下一份都係咁 無限loop返pt唔好既經歷 然後唔敢返工 我諗你明我講乜

生理上冇乜問題既 睡眠都正常
但個人就勁頹 一個人都唔知去邊
戲又唔想睇 youtube片又唔想睇
成日冇精神 完全可以用行屍走肉嚟形容
有冇揾過社工輔導幫下你呀？

唯一開心既時間係間唔中同個朋友一齊放負

首先承認自己係社會最低層。唔聰明，唔好睇，無內涵。一件垃圾唔應該得到任何野，對人對事有期望係不智嘅行為。人比人比死人，多啲以欣賞嘅心態睇其他人。犯錯嘅話先盡力原諒自己，再思考改善方法。

一直都好信呢句野
點解生活咁苦悶又冇close friend 內心又空洞
係因為性格
驚三十歲都仲係a0
覺得人生好難逆轉 狗改不了吃屎

起碼你係真心enjoy自己一個 我唔係
會自己睇戲去旅行都算有動力 已經好好
冇動力改善係因為自我價值低 覺得改極都係咁？

絲打就搵個男朋友陪咪得，咁易
你去活動台放個tg，十個人搵你傾計聽心事啦

接受咗先有得改變
接受係第一步
慢慢黎
越急越辛苦
不過你應該就黎DSE
既然中學生活已經改變唔到
不如唸吓點樣用DSE改變你自己
加油！

有一齊放負既朋友真係幸福
但你地會唔會頂對方唔順？

由細到大都好羨慕其他人一係有一大班朋友一係就有一兩個真係好frd好frd嘅知己，自問自己兩種都都冇

有時諗就咁死咗都未必有人會care，但當諗到如果連死都唔驚 其實人生仲有好多嘢可以做可以試

我完全明啊絲打
成日話唯有係自己先至幫到自己 但當連自己都唔想幫嘅話應該點做先好

成日都覺得自己唔會有人愛 覺得自己爛命一條
係呢個世界上好辛苦 當最愛我嘅人已經唔喺度我仲可以點 俾佢抌低左係呢個世界上面

成日都覺得不如死咗佢算啦

覺得自己又未至於最低層既 但自己真係好渺小
不嬲對好多野都冇乜期望 作最壞打算
欣賞心態就難啲 望住其他女仔既人生成日好葡萄

you are not alone

要揾男朋友唔係咁易

讀緊大專

想 但冇㗎啦

讀緊邊科

識個男朋友

以為自己開post 凍天氣特別嚴重

我都係
其他女仔又多人約又charm又靚
自己同人地差好遠 真心好自卑
我都有諗過除左屋企人 自己死左都冇人知
依家淨係等緊自己踏出一步去試咋

十分入面有幾分係唔開心？

人天生就係孤獨
好多野都要自己面對 好多感受得自己知
得自己先幫到自己 當自己都逃避真係玩完
我都覺得自己好難揾到另一半 驚自己一直a0落去
有時都羨慕人地有勇氣去死

btw絲打同男朋友分左手？

八分

醫生都鼓勵做運動，雖然辛苦，又會懷疑有無效，但堅持下去，一定有幫助的。另外，如果持續無改善，就要去睇醫生啦，唔好介意見醫生，要明白，抑鬱係一個病，有時感冒會自己好返，有時唔可以，一直唔好就一定要睇醫生，食藥快啲好。
縱然香港而家好困難，但人生仍然好美好，唔好輕言放棄，加油。

治標不治本

攬

social science

係再加埋親人過身

咁果兩分開心係源至邊到？

可能我係巴比較好彩 但我想像到女仔之間嘅嗰種互相比較嘅可怕絲打加油

叫做好過無，試下呀，加油

唔好睇咁多ig，個人會開心d

親人過身真係雪上加霜冇朋友都可以依靠親人 但親人都唔喺度就真係一個人

嘩你影出嚟果啲好正

係所以真係好辛苦

唔會啦 大家都慣左做聆聽者

唔係個個啱嘅
但係依本書真係幫過我好多

仲有好多章節都好有意思

一定好孤單
唔知點樣安慰你 但希望你對自己好啲 盡量令自己開心
你過得好喺天之靈既親人一定好欣慰
加油

食野 食之前會期待 但食完就冇左嗰份開心
加上我有個好好既阿媽又有隻狗

係我自己本身冇自信 又好妒忌人地嗰種光茫啫

近排ig都unfollow左好多人了
愈睇愈唔開心 覺得自己係零

你地都好善良 好好珍惜呢份友情

書名：別耍廢，你的人生還有救！

搵個人拍下拖感受一下愛

多謝你絲打
我會的 無論點都要撐下去

人人都 show自己最好果面出黎，ig d女神都會有唔開心，每人都有情緒。你試下del咗個app？抽離下社交網絡，無咁多比較無咁辛苦。

我del咗一年，以前睇到好自卑同好唔開心。但而家個人寛容咗少少。

想改變 但無方向 講就易 但做就好難 咩都提唔起勁

再搵多d得意野食bookmark去食
狗狗係快樂的摧化劑，多啲攬下佢
好羨慕你有個好好既媽媽我都好想有人愛同關心

做運動可以防止病情惡化

我都想 但好難
自己咁樣點吸引人地愛我

You have to consider the possibility that God doesn't like you, he never wanted you. In all probability, He hates you. This is not the worst thing that can happen.
Fuck damnation. Fuck redemption. We are God's unwanted children So be it!

我都懷疑緊人生

依家你同個男仔係處於曖昧關係？
佢咩表示都冇？
我二十號先開學 呢段時間要揾揾野做

以為係自己開po
心理醫生話要多d讚下自己
雖然好難好騎呢咁不過都試緊

睇得唔開心就del咗app佢，無ig又唔會死

我又係好摺 想出去同人social又驚重傷
冇自信又被動
有另一半已經好好 好好珍惜
我都想揾返個伴 但自己連朋友都冇 又咁既狀態
你覺得自己情緒病既源頭係乜？

但覺得嗰啲人係真心positive 生活態度好積極
又social 成日玩唔同既野
ig都del埋我生活真係冇乜好搞
你del左ig一年真係完全冇上social media？
見到自己同人差距咁大真係好辛苦

利：想買埋英文版
原汁原味

exactly
社交圈子好難從零建立
發掘興趣又要自己真心鐘意
又expect自己唔得
人生好辛苦

要記住自己仲有2分開心🥳
你最少有個好好既阿媽同隻狗
有隻寵物已經可以分散好多注意力
如果真係唔開心可以試下聽d 好sad嘅歌
最好聽到喊，喊完就會好d
另外可唔可以分享下隻狗既圖

I know that feel
學林夕講 要減油，唔好再亂加油
但係剎停自己又好似會係咁亂諗
點解自己會咁廢咁冇用
人生流流長 軀殼好似殘軀冇左靈魂咁
好想問點解人地咁簡單做小小事都可以咁開心而自己一點感覺都冇
好想知自己點解咁冇用要存在係呢個世界上面
我明白呢個世界好多人好多事比自己更慘
我明白所有事都要付出
我明白每個人都盡佢地自己職責做佢地本分
咁我自己呢？點解我一啲都唔覺得開心既？
我仲覺得自己天真又單純又廢
我搵唔到自己價值
Sorry for being that negative

有時都覺得自己有焦慮傾向
乜都好鬼緊張 成日諗左去最壞結果
覺得自己情況未去到食藥同催眠治療
要靠調適心態同改變生活習慣 但好難

我可以一日訓係張床到郁都唔郁
乜都唔做望住天花板
社工未搵過亦都唔知點搵
就算搵都唔會講晒自己啲嘢出嚟

mark低書名先

其實之前ig bookmark左好多 但都冇動力去食
之後慢慢試晒佢先
我隻狗仔平時都幾痴身 成日一瞓醒就見到佢貼住我瞓
阿媽好錫我 但啲情緒成日宣洩左落佢到
你同阿媽關係唔好？

平時有冇個人興趣？例如動漫打機netflix嗰啲

我都覺得自己係血清素唔夠
老豆阿嫲都有情緒病
進修已經係行前緊 你做得好好了 加油

Same here

其實我哋已經比世界上好多人都幸運
最少大家都四肢健全、五官端正
最少大家都有飯食、有水飲
最少大家暫時有瓦遮頭
最少大家都有屋企人
最少都有電腦同電話
最少都有連登講吓嘢
You are not alone

我都覺得自己有

成日有好消極嘅想法 想快啲死（非自殺）

有冇心理醫生介紹？

呢種"最少"的思想
對抑鬱焦慮的人只會造成反效果

有呢兩分開心都係行屍走肉
我唔開心都係鐘意聽sad歌 愈聽愈心痛
有一日諗諗下人生喊左出嚟
當下係舒服左 但之後都係咁
狗仔既圖就恕我唔po出嚟了 驚自爆 抱歉

same
覺得自己廢到爆 淨係識叫春又唔踏出一步
又感受唔到生活樂趣 對好多野都好麻木 似個死人咁
又唔知自己有乜長處 覺得自己既存在好多餘

好開心你可以覺察到自己嘅不足
好欣賞你肯講出嚟同大家一齊分享

我算係半個過來人
呢到可以分享少少心得

我追晒成個post
我猜測你將自己個'self'睇得太低
簡單嚟講即係自信，自尊，自我認同等等嘅野

其實啊，每一個人都有缺點/不足
嘗試多啲接納自己，多啲欣賞自己
多啲發掘自己嘅優點
多啲睇到自己嘅長處
正面啲去睇自己
對人生長遠都有益處

社工同輔導都話我其實有好多優點
但自己就算真係有呢啲優點都好微不足道
對人生冇乜幫助

但人都係唔滿足的
有左呢啲就覺得係基本野 就想追求更多

我自己就會咁諗
退一步睇個世界又會有少少唔同

你有向輔導員講你冇信心嗎？佢知道你冇信心嗎？

就算有人讚我都唔敢相信

同朋友同輩同事相處中無形之間既比較
無論係家庭背景，出身，工作能力甚至係自己學習態度
我都覺得比人差好多
我真係覺得自己一無是處
搵唔到任何值得自己堅持落去既理由
要點接納呢個自己，要點去欣賞呢個自己？
我明白自己叫做比上不足 比下有餘
我都係想搵一個值得堅持落去工作，生活既理由
我搵唔到。。。

求tg書名

表面愈正面既人 內心愈係負面

有呀
佢話咁個個化妝師都係由零學起 冇人天生就化得好
但真心覺得化妝師要好professional

我同你一樣啊，我已經連工都唔想再番，因為我已經心力交瘁。

同問

唔好睇人地的社交網絡睇太多
只會人比人比死人

有精神就搵本公仔書、無聊野睇下

無精神就放空去睇海睇樹

世界有咁多嘢
你可以追求到幾多？
即使你窮一生去追都追唔晒
可能你見到其他人有
你又會想擁有
但記住人比人比死人
永遠都會有人比你擁有更多

首先 要拋低同人比較嘅傾向
因係同人比較係無意思(至少喺你而家呢個狀態)

要發掘多啲自己,了解多啲自己先
點解咁講呢
每日嘅生活已經好忙
好多時都唔記得咗自己嘅價值喇

可能你去搵社工
佢哋會幫你做case，帶你玩下小組呀
喺個小組入面搵下同路人
去發掘下自己興趣呀
其實呢啲一切都係方法
目的係想你可以了解自己,探索自己，發掘自己

一直知呢個係自己既問題
但真係好難欣賞自己 負能量太多
可能俾人排斥過 又收埋自己太耐 造成個人非常消沉

油膩會難消化, 腸胃唔好心情自然差, 皮膚都差
最緊要均衡飲食, 有良好作息時間, 搵人傾下計都重要

呢啲人真係好犀利 扮都扮得咁好

巴打講得啱

我都係咁
日日都唔知喺度做咩
做人做到咁我真係好想瞓一覺以後都唔醒
本身個情況都冇咁差
係因為俾一個人hurt得好深
呢三個月嚟個情況越嚟越差
我都唔知仲有啲咩我係做得到嘅

我都係喎
但係大你幾年
On99 咁，好憎自己

日日都聽Adele同Billie Eilish
真係好中到自己啲心聲

其實你會開post講自己嘢已經好叻
我上咗高登+連登差唔多十年
都未開過post

平凡生活都係一種理由

我地直情覺得如果一開始冇識個朋友
以後就唔會有傷感

我都好抑鬱，生存真係唔知為咩

如果可以平凡有邊個唔想
平凡都係一種福氣
好可惜我冇咁嘅福份

你試下睇黃碧雲 寫果本 《微喜重行》
睇楊德昌套 《一一》
我睇完真係有好大鼓舞 我對著個mon喊左好耐 突然果下有d明
你意識到自己咁 姐係你有能力改到
有時真係只能行落去
意義有時你比左 後來意義自己消失番

I know that feel
最抑鬱嗰陣差啲退埋學 覺得自己讀唔到落去
試下放下假 去下working holiday？

君子之交淡如水

巴打，願聞其詳

你今日嘻哈完好似冇事；聽日都係咁

嘩好似我
我成日都係咁諗 訓一覺以後都唔醒
完全唔知自己價值係邊

仲以為俾樓豬無視咗

唔同人比較真係好難 得失心太重
試過自己一個周圍行
真係好空虛 百無聊賴咁 隔離仲要坐住情侶

#142 樓爆咗

有人地一半就偷笑

問題收收埋埋無用
唔講出嚟就會越積越多
好似氣球咁，吹到極限就會爆

十幾年前試過兩次搞到要停學..
最後亦 quit 左 U

最尾都係靠食藥、輔導同長跑走番出黎。
特別係長跑，當年試過大傷，拉傷左韌帶跑唔到，
結果嗰年就出事...

最近可能食得油膩野多 用錯化妝品又成日夜瞓
皮膚好差 生左好多暗瘡
想傾計又唔知揾邊個傾 冇理由成日上連登叫春

有冇諗過係香港呢個環境逼到佢哋咁呢

你有冇自己中意既人或者物件
一睡不醒就再見唔到你想見既人同事

完全唔知自己喺到做乜9 成個人似死人冇左靈魂咁
俾人hurt真係創傷嚟 好難走得出
會影響以後既價值觀

咁不妨俾輔導員知你嘅擔心/諗法，等佢同你一齊諗其他出路？

以前喺其他post有講過
都係俾一個自己好重視嘅人反我面
一個同我好熟妳好熟嘅人
係好多好多嘅失望
但似乎更多嘅係自責
如果當初理都唔撚理佢 係咪唔會搞到自己今日咁嘅境地

我已經只能夠靠咁嚟掩飾自己嘅唔開心
雖然自己一個冇得笑嘅時候又係會唔開心返
唉 人生真係好痛苦

我

暫時每日hea 係床，一直睇手機，好似睇咗好多野，又好似冇睇過咁。但唔敢停低，一停個人空白曬，好驚

至少你無失去你嘅生活
習慣在某一個人/某一班朋友
俾人一次抽走
你嘅生命就會變得刺激又精彩

你需要一個極主動嘅朋友，佢會帶好多習慣、樂趣俾你

日日鳩fing fing
興趣唔知 目標又冇
過多兩年就要揾工 完全冇頭緒要做乜
做人真係唔知為乜 日復日咁
btw你知我幾多歲？

我都係咁 身體上有病搞到工都辭埋 發覺自己好廢 好冇用
朋友又少 發覺自己都有輕度抑鬱

我自殺過幾次
啲人話唔想見到我就咁走
但有用咩，留喺度盞自己痛苦
己經捱咗好耐，乽都捱咗四份一年喇， 呢個痛苦last咗咁耐我都忍咗咁耐
佢哋仲想我點啫
想睇住我活受罪？

冇冇冇

會唔會有巴絲打有社工輔導員醫生介紹？

巴打而家生活成點

以前都有有諗人生意義係乜
不過宜家無嚕
就活在當下啦
自己老母開始老，身體開始差
阿妹嫁左人，雖然佢少左係屋企會掛住佢
但至少佢揾倒佢既幸福
始終係嫁左出去嘅女兒
話唔定下年自己做埋人舅父
其實時間真係過得好快
宜家只想老母身體健康
阿妹婚姻幸福快樂
當你越大身上越多責任
人生意義？
想見倒老母無病無痛囉
阿妹？自己想快d 做人舅父囉
我宜家有時已經會幻想抱住外甥既情景喇
每當自己多一個身份
就多一個生存既意義

咁我做左幾年野；咪話大你幾年囉
出到黎就係戴面具
你日頭冇事、夜晚好似我咁一直會亂諗野

佢有同我一齊研究過我有乜興趣 暫時得美妝
同佢講過有諗過試下考公務員
佢話呢個又唔係我興趣 只會愈做愈消沉

可唔可以解釋下

唔係完全係自己問題呢個我覺得真係好難可以走得出

問題連我自己都唔知

唔想識人，因為覺得就算幾好朋友都會有日告別

淨係識上ig 連登同聽歌
一啲知識都冇吸收到咁 冇乜營養
有冇朋友？有冇自己出去行下？

我明樓主既感受
日日都係度諗生存既意義，冇咩目標，成日都想自殺但又冇勇氣
本身有自己既興趣，但因為輕度抑鬱同工作既壓力搞到冇哂動力，覺得同其他人既差距好大，點都追唔到，自己係零，再加上自己同屋企人關係好差，日日返到屋企都想死，就更加嚴重日日放負，放負放到懷疑人生

不過我好過樓主少少，比較鐘意自己一個人，好享受一個人果種自由，同咁岩都算有一班好朋友可以呻下，不過平時都唔敢太負面，搞到成日鬱住鬱住都好唔開心
但要擴闊圈子都好難，自己性格自卑又好介意人地點睇自己

建議樓主可以試下玩化妝，我都係化妝新手，雖然化得好普通，但見到自己外表有少少變化個人會開心左少少，如果想同女仔有多啲話題，化妝真係一個好好既話題（覺得
同埋打扮下可能會吸引到人呢，學生時期要好好珍惜，出左黎做野就冇咩機會識到異性
再唔係聽下唔同類型既歌，自己鐘意聽rock同metal好舒壓
但長遠黎講真係要改變自己思維
我都努力緊大家一齊加油

我應該都細你幾多
唉 人都未大都唔知點解係自己要受呢啲嘢
我寧願做hurt嗰個 至少自己唔會咁痛苦
可能係自己蠢啦 次次hurt到嗰個都係我

停左藥十幾年，
已經結左婚有埋小朋友
學歷就係做野之後慢慢補番

而家有時會有情緒，
不過已經識得點 handle。
最重要俾自己有足夠睡眠同運動，
唔好俾自己扯到太盡，
同埋學惜接納自己。

我都懷疑過自己好多年前有抑鬱，可能仲有創傷後壓力症候群...
長路慢慢，好難先走到而家...其實到而家，我都仲覺得自己有少少抑鬱
好難分，心情忽然會好down，但你話成日24小時都無動力咩? 又唔係喎..

而家我係覺得，當我有野做時( WORK / STUDY / PLAYING)係正正常常，但一自己一個獨處(唔係講緊自閉個隻，係只要身邊無識得或熟既人，係街都好)時，情緒就會down

有需要，可能搵人傾下會好啲，見你開post，都可以話係踏出既第一步，坊間都有啲情緒舒緩既熱線，不彷試下

但case by case，每個人唔同。我都唔知點表達，哈哈
anyway，希望你可以活好每一天。

最慘係連朋友都冇個 好難再有勇氣去再識

負碌入u讀埋下個sem就grad（唔知grad唔grad到），唔知自己想點好迷茫
year 3發現對讀果科冇興趣，於是越來越hea成日走堂唔交功課匿埋係房諗嘢
成日係到諗將來自己要成為點樣既一個人但其實一無是處咩都唔識
家庭，學業，經濟問題接踵而來搞透唔到氣解決唔到，於是直接放棄逃避，成個人變得好頹
其實自己有好多嘢想做eg. 學好英文/學車/做gym/旅行但唔知點踏出第一步
以上問題持續左兩年，近排越來越嚴重，懷疑自己有抑鬱

我下一次再自殺嘅話一定唔可以失敗
再俾人救到一定會入青山
生不如死

所以變到依家咁寧願咩都唔做唔理
返工搵錢戴面具 放工發夢戴口罩

以前中學俾朋友背叛過 喊到仆街
生活就一向都冇 不嬲行屍走肉
應該冇極主動既朋友呢樣野
因為我冇呢個吸引力令人地對我極主動 而且友情係相向

我都係喺人面前會扮到好開心咁
一嚟係唔想有無謂嘅關心
二嚟係如果自己唔咁麻醉自己嘅話我連自己都揾唔到

我好明白 自己覺得冇信心做咩都唔得 我之前就係有個女仔fd 都係咁 然後我就咩事都讚下佢咁 佢依家都好大改善
冇信心唔梗要 當做體驗下先

怕人又怕事 自卑又自大
冇咩朋友 有時出咗街但依然渾渾噩噩咁

好驚但又唔知驚咩

Exercise and meditation work wonders for mind and body. Have a try

我嘅友情永遠都係喺度揾我笨
唉 可能係自己做人都做得未夠好

有冇諗過方法幫自己？
冇乜社交真係好容易消沉

試下俾自己出去跑下先，
未必要好耐，
就每日十分鐘至十五分鐘先..

慢慢你會發現，
原來可以有動力做到其他野的 =）

入青山仲痛苦

連登已經係我唯一嘅社交嚟
唉 生活過得好有意義
成日喺度諗不如等我俾晒啲器官其他人 至少鞏以對呢個世界有翻少少貢獻

不如大家玩個遊戲

假如大家剩返最後一日命
（其他地球人唔會死）
依一日大家想做咩都得
唔會有任何後果
而臨死之前要寫底關於自己既一篇文章

可以係自己最開心既三件事
+最唔開心既三件事

可以係一篇厭世文

可以係自己一生既總結

可以係對某個/某班人講既嘢

可以係遺言

要真係當自己真係得一日命
真心去聽下自己既心聲

大家可以自己私底下寫底或者打出嚟

所以如果有下次嘅我都會揾啲成功率接近100%嘅方法

間中會諗 如果有粒藥可以無痛咁死應該會狗衝左

我之前有個朋友同你地既諗法一樣 成日好頹想死
我覺得係要有個人將你帶出呢個困境陪住你
唔知架 其實生存黎真係無意義 人反正到最後都係死，笑梗個時有時又會諗究竟我依家笑係咪真係真心笑呢？
我都有時咁諗 所以你咁諗係正常架

雖然唔認識你唔清楚你想自殺既原因
但如果覺得自殺可以令你罷脫痛苦，希望你真係有需要既時候會成功得番半條命仲痛苦
當然個人希望唔會有下次啦

操到變怪物
但個心仲好脆

搞到自己變聲之形男主咁

我都想知呢個問題
同樓主幾乎一樣狀態但仲覺得自己正常
可能因為我好享受自己一個唔怕孤獨
反而要面對人覺得好攰

如果你咁問
暫時未有。。。
只係想同父母雙親講聲對唔住
花費心機培養既我冇能力報恩未令佢地享福就要先行一步
但係好攰啦 唔知為咩行落去好啊

要嘗試唔同人比較咁多
要睇你自己點嘗試
你要記住你唔係為人地而活

咁我都一個人
一個人都可以快樂

叫下春都唔係壞事
都要有個出口的

日日思考人生 得個諗字 但又唔改變
生活一直太空虛 冇乜self achievement
又活喺以前既陰影 所以搞成咁
擴闊圈子要融入到人地 又驚似以前咁人際失敗
好驚又造成陰影 所以好難踏出一步
不嬲都有化妝 除左眼線眉毛化得好少少其他一pat屎咁
識男仔就灰灰地 鐘意人又太自卑唔敢主動
第時更加少機會 好驚三十歲都仲a0
歌就不嬲日日聽 有聽下jazz呢啲
一齊加油呀絲打

最少有雙親令你心有所掛

巴打我都同你一樣

呀屌 講漏咗

追post見到好多人都咁唔開心
有冇人有興趣出去行吓山
等心境開朗啲

唔鍾意講野可以點

點解人生一定要有意義其實
人人都係咁普通，邊有咁多大既意義

點解要鐘意講野

有咩興趣班啱小毒毒

我下年就grad了 我都好迷惘唔知揾乜工好
覺得自己仲成個細路仔咁 又冇長處
之前year 2學業克服唔到日日極度抑鬱
一邊温書一邊喊 想唔讀書
但後尾都係決定讀埋呢兩年佢
成日埋怨自己有個仆街老豆 自己讀嗰科又唔鐘意
但依家冇咁執着了
真係搞唔掂既話 揾社工輔導幫下你啦
等你有返少少方向點樣處理
有抑鬱係好辛苦但只能一步一步去克服
加油

我成日都好想用HCN
死得冇咁痛苦

我都係咁

利申 食緊精神科藥物多年 但唔係抑鬱

我都好怕人 驚融入唔到人地又俾人hurt
試過自己一個冇靈魂咁行旺角
完全係行屍走肉既feel 好恐怖

我都唔明點解啲人會想長命
我自己就覺得生存本來就已經令到我夠晒痛苦
唉 唔知啦 到底係佢搞到我咁折墮定係我自己犯賤識到佢

照你講法，我都有喎

以為自己開post

介唔介意分享下當初點解覺得自己要睇醫生？

淨係想同好多唔想我死嘅人講句對唔住，辜負咗好多人嘅期望
但我真係好痛苦
唉 做人做到咁都完全唔知為乜

呢個真係睇性格
我都係嗰啲好驚孤獨嘅人嚟

你讀緊書都已經咁樣 畢咗業真係仲難行落去
利申讀完書嘅同路人
每日成隻喪屍咁 出街都出唔到 一係無動力 一係就抑鬱到驚到唔敢出街
睇唔到前路 因為跟本就無未來
到依加諗嘅 我都唔建議你諗
如果你正正常常 你仲有得救
加油

唉 我都覺得自己個靈魂一早就已經死咗咁
根本仲留喺呢個世界上面只係風中殘燭

p.s.我都係咁 成日唔開心
可唔可以睇多啲喜劇，ig、YouTube搞笑片
令心情放鬆啲

(代人po)

我自己咁耐以嚟都收埋自己唔開心嘅情緒，好多事溝溝埋埋令到自己好大壓力

試過搵fd傾，做運動etc都係治標不治本，搵唔到唔開心嘅源頭有無啲方法推介俾小弟

有無過來人分享下搵心理輔導有無用？我發現唔係好頂得順

覺得自己有 因為長期都係咁

我都係

就算同傾計 都係好似無人可以理解我
佢地講嘅安慰又唔可以拎我釋懷
所以越嚟越唔想同人傾

你係咪第一次有咁嘅感覺？如果係嘅話，試下靠咗自己先，唔好靠藥物住。
唔想做運動嘅就試下搵啲要專注力高嘅靜態活動，我自己係畫畫同calligraphy，因為好專注嘅時候就唔會得閒覺得孤獨。
唔洗刻意係咁搵朋友去玩，玩嗰下開心，返到屋企可能會更失落同寂寞。搵朋友傾計嘅話就搵個真係明白你嘅，如果對方淨係叫你睇開啲等等，你都可以搵下一個朋友傾㗎啦；搵一個明白你嘅，好過你同十個唔明白你嘅朋友傾。

但係開始越來越感覺麻木
覺得自己好孤身一人 感覺就算死左都無所謂
我唔會對家人有牽掛

首先要有被討厭嘅勇氣
做自己鐘意做嘅嘢
建立自己興趣目標
以興趣擴闊下朋友圈子
從而建立自信

可以係運動、音樂、藝術，咩都得
有啲人鐘意行山咁簡單又得
搵自己鐘意做嘅嘢先

人生意義係自己俾自己
真係可以係完全冇㗎。。。
最緊要自己開心
其實咩都得

識得上連登傻極有限

最近健康好番啲多左少少社交 不過我得閒 人地又未必得閒

就係連開心都唔係好開心得起
例如睇套輕鬆搞笑嘅韓國綜藝節目
就係睇個一刻 我個腦都清空左負面情緒
但係一睇完 負面情緒又圍繞返我

完全唔想識新朋友 其實前排 連出街都唔想
係街上好驚接觸到陌生人嘅眼光

我知我個源頭係喺邊但我冇能力解決
唉 好冇用

個個都講阿媽係女人 慢慢就決定收返埋自己算
既然都冇人幫到自己

我已經去到冇人值得我唔捨得
唉

想一睡不醒多啲

好唔想留咗啲蘇州屎喺度

exactly

做尖
自己一個人運動
係尖房大部份都係單丁
日日做又冇問題
身型改變咗又有番自信

利申
放棄咗

原來咁就輕度

咁你享唔享受一個人獨處？

要自己克服

如果自己搞唔掂要睇下精神科醫生
唔係只會惡化
長期腦分泌失調會好傷個腦
加油同時減油
抑鬱症有得醫
十個人有一個有
勁大量康復者

個人覺得初期正念同冥想係個好開始

但係又未覺得嚴重到要睇醫生嘅程度

搵個女朋友啦

太病就要睇醫生啦
如果有失眠、飲食失調、有專業人士傾下好過同我地傾

始終唔知你情況

睇完以為係我po
被生存

如果有病有機會嚴重落去
不過都尊重你
唔逼得

點解樓主講嘅嘢可以全部中晒
仲以為自己開咗post自己唔知

街都唔想出 就算出都頭dup dup咁
唔想見到人 成日形住佢地會笑我
寧願夜晚出街 冇人舒服好多

做運動啦，會好d

you are not alone
same

又肥又抑鬱會再加慘

私家？

最好做下測試睇下程度去邊先

政府有呀
先搵社工協助啦

搵啲興趣打發下
個人一靜落黎就會開始亂諗
搵朋友行下山都唔錯
當然都會有低潮既時候好抑鬱 個陣就搵啲朋友吐下苦水飲下酒 等自己涯過個低潮
搵下自己有無邊樣事係最挑起到自己抑鬱情緒 試下盡量減少接觸 或者overcome佢

Pish

人地同我講嘢我無反應
反工又係
FD又係
好易end topic

會唔會約埋其他人一齊跑步 ?

前幾日俾阿媽鬧話我生產力係0
但係我真係乜都唔想做 唔想郁
而家係等開sem 叫做可以返吓學
一齊加油呀樓主

我同你差唔多
不過有個痴線佬我唔理佢都成日狂搵我
所以就同條件無關係

以前俾人hurt完 以為自己唔需要朋友 會享受獨處
原來唔係

基本都會係嚴重，唔好當真
只係判斷你應該去求醫就真
當然可以靠自己一兩個月睇下點
真係唔得就去求醫

啲藥至少起嘛要食一年㗎喎
ching唔好自己停藥

我做過幾份都話嚴重 但知道自己唔係
但反而令自己緊張左係咪真係有事
想搵醫生睇

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

靠自己識人

高質留言

可以參加個d環境保護training program ，eg. 濕地，親親大自然
再唔係觀星學會之類，仲有可以參加毒撚專科training workshop, 咩 apps development 初班牙

我哋諗野好似

我返工都唔知為乜

我仲以為我自己開左post
同post主一樣有輕度抑鬱
主要係因為以前受左好大打擊
有個心結解唔開
依家sem break 雖然我盡量搵多啲野比自己做
比如話去gym room又練下琴咁 但都係冇乜改善
日日都好頹 做完果兩樣野之後就係到hea
身邊又冇乜朋友 好少約出來玩 日日都係屋企
明明好想周圍去行下 但就完全冇動力
生活亳無樂趣同意義 感覺過緊行屍走肉嘅生活
都唔知點先可以搵返生活樂趣

依家想揾下part time
但一諗到好難分配時間去學業到又好煩
下個sem又有一科要resit 一定唔可以再fail
頂唔順呢種生活想改變 但又有呢啲阻滯
真係唔知可以點 唉……
已經自己一個出街到唔知去邊 成個人好空虛
人生好煩

人生總係要失去一d野先有改變

利申：經歷過

同我宜家既處境一樣，唔同係我有份工返，算係有d寄託

無追 post
樓主有無啲咩個人興趣呀

其實你學完呢啲興趣之後
應該會識到一班志同道合
咁其實已經又一個圈子啦
有岩傾既人就已經差好遠

搵個男仔拍下拖

就係冇
join下跑步行山group有冇得諗

活動台都有一大堆 group 啦
可以去睇下有無岩既
不過有時都係人夾人，傾得埋好重要

做下義工，寵物義工呀，飲飲食食
語言，交換技能好多野既

其實要揾個男朋友唔係咁易
自己性格又悶又冇乜個人興趣 係人都頂唔順
鐘意人又唔敢主動 太自卑又驚唔知講乜

依家exactly係等開sem 日日鳩fing fing
揾緊野做

份工太得閒？
羨慕你有工返

尋晚有問過有冇人想行山

可以組團？

自己一個行

Why not
睇吓有幾多個+想行邊

其實如果唔係social media
應該都無咩野

試過

成日

有冇得圍爐取暖
Same situation 然後搞到成績好差
而家情況好啲但係 好怕之後就會出返事
一出事又讀唔到書又唔返學
比人理解做我懶 然後就會更唔開心

依家大家圍緊爐

篇文以為自己打出黎

連登好有愛

睇下有冇人想加入
依家活動台都冇乜呢啲group

你置頂問吓人

不過同你唔同係唔覺孤獨，好enjoy自己一條友（暫時）
諗住番工賺少少錢下年出國wh或者長trip感受下出面係點

愛上音樂會幫到你,信我.
會令你釋放同埋陪住你既感覺

置頂左你個comment

成日+1

咁你哋試過自己露營未

出到黎10個巴1個絲就好笑

呢啲情況唯有催眠自己唔駛驚 自己係做到
過來人

未⋯btw自己一個住

Rich

月入4位數 存款5位數 冇父幹

連人生意義都唔想諗了

有人睇到就得

點做到自己住

暫時逼自己唔諗 反正十世未開學
親你個時係點熬過

行山其實有好多團

吊住條命 冇多餘洗費

男女不拘

咁做咩要自己一個住
當然癡屋企先慳得多

Personal reason la

最低潮嗰陣有諗過quit u出嚟做野
但最後衡量過覺得承受唔到quit u既風險
就決定讀埋呢兩年佢
其實都係死頂 死背爛背 催眠自己係做到
下個sem要resit一科 我都好驚

好多仔會9沖你 你應付到嗎？

依家活動台唔知點解冇晒

又係
家家有本難念的經

好羨慕你有呢份勇氣死頂
Me asso仔 有offer但好怕衰sem4
Btw兩個人驚好過一個人驚一齊驚

有咩慘得過連屋企人都唔係自己生存意義
政治立場唔同
專制家庭 由細到大既教育已經錯哂

出黎做野就話可以自立
讀緊書就忍下啦

本身唔鐘意
會露營的應該比會行山的仲少人

上到台就唔好怯

怯就輸一世

以前好多
應該係宜家啲人多左出去發夢，無時間玩

我以前都成日會睇活動台有咩 group
6月開始都無乜上連登
今日得閒先上返

你係咪果d瞓唔著就入黎既post既活躍會然

我細個要忍，果陣都成日唔開心
係慢慢大個先開始無野

巴打仲有幾耐畢業

唔係有勇氣死頂 而係冇勇氣面對之後既風險
得中學畢業人生會更難捱
有offer仲要睇sem4成績？
下次resit再fail就要retake 真心好撚驚
呢科係令我覺得生不如死既科
一齊加油

啱呀，屋企人無得揀
自立之後所有野都可以自己揀

係

以前成日係感情台吹水

I know that feel bro

想八下係咩科
撐住呀好快過

依家香港地好難買樓 租樓都好貴

好有同感，係香港真係好易有抑鬱

男仔先易 女仔點會 唔明

唔係我想怯 而係潛意識已經怕面對未來
人係會base on experience去進行預測
而我 失敗過太多次
變得唔相信自己

痴線男女都一樣會有

政治立場唔同真係無得拗 盡量唔討論
宜家等去外國讀書返緊fulltime
完全明白做野可以自立既感覺

exactly 一針見血

袮看著地獄說我死不悔改 袮已經將我割開 叫我怎麼悔改

我相信你失敗次數唔會夠我多

又冇得比嘅
失敗次數同對當事人嘅傷害唔成正比
都好睇當事人本身抗壓能力夠唔夠overcome啲傷害

巴打唔知你係叫正面定理性
可能讀得書多層次係唔同d

病左之後會諗好多嘢㗎嘛

我之前做學生個排都係咁諗
雖然已經有玩下soc
但由於太多空閒時間
加上唔太習慣咁長時間獨處
個人又冇咩方向

但我依加望返轉頭 其實有啲後悔
如果你讀緊大學 睇下有咩資源啦
例如出去exchange intern 義教
盡量喺得閒時試多啲野
之後好少再有呢啲時間同機會

有啲咩想去做架
就今個月試下出去完成左佢啦

識得唔比較已經好叻

長期行屍走肉 混混噩噩
個人冇動力 對乜都冇興趣 日日不斷諗人生意義
諗自己究竟鐘意乜野 應該點樣規劃人生 但又好迷茫
好冇自信 好憎自己性格又唔鐘意自己外在
覺得自己唔夠人好 成日好灰
成日驚呢樣嗰樣 好多野未開始做已經覺得自己唔得
想擴闊圈子又唔知點開始 覺得自己好難融入人地
孤獨到爆 成日自己一個食飯行街
有時自己坐喺屋企嗰陣真係懷疑自己究竟做緊乜
其他人生活咁充實 但我就喺到發吽逗
對於自己生存喺呢個世界充滿迷茫
知自己唔可以咁樣落去 但又覺得好難改變
有時真係寧願自己冇出過世 成身充滿負能量……

巴打你贏咗我都無獎

喂你 copy樓主篇野都無用架喎
我睇得出架

多謝讚賞

相似度9成
不過我唔會一個人出街食飯
長期摺喺屋企

有冇tg吹水谷可以介紹下

好有同感
以為個po係自己開

入得嚟
唔多唔少都中幾樣

除左屋企之外中晒

想問有冇除左食安眠藥外嘅方法
去改善失眠問題

早起 由日頭返到晚 攰到唔亂諗野

Sem break hea到冇朋友
同埋冇力做嘢

瞓前4個鐘唔做劇烈運動 唔做令自己緊張既野（打機/睇恐怖片/上連登時事台等等）
作息要有個規律

早睡早起
做多啲運作
冥想

成日無所事事點都會失眠/凌晨先瞓
除左返工返學諗唔到有咩誘因push到後生仔朝早準時起身

訓之前沖暖水涼
訓之前1個鐘唔好用電腦電話
訓之前寫低所有煩惱
帶眼罩

放低部電話

訓之前先放

準備放㗎喇

其實我覺得冥想都有用
之前都有試過係 YouTube 搵類似既片
會一路引導你

訓唔著都好，都會放鬆左

Try try tonight

問左幾次有冇社工醫生輔導員介紹都冇人理

入得呢個post我諗都係多數自己頂開 最多喺度圍下爐

推薦一書--“被討厭的勇氣”

我之前都好似樓主咁
主要都係搵份會令自己多d動力的工
多d要講野 同人接觸 唔洗自閉
然後搵d刺激嘢做吓 完成吓d 人生bucket list
做做下個人好似開心返無咁頹

追尋人生既意義 本來就係個意義

我都想搵part time 希望自己忙啲 冇咁空虛
但又怕開sem後兼顧唔到😭
Btw你加油呀！我相信你捱得過
得閒上來取吓暖啦

我覺得好難開口 冇咁嘅勇氣去講出來 用文字去講已經係極限

以為睇緊以前自己嘅post
又係 爛grade幾乎比人踢出校(faculty話再冇改善就要terminate)+屋企嘈交+冇咩friend+日日放負

係去到有一下
覺得 一係就死撚咗佢 但又唔甘心 未見識過個世界 又未結婚
咁就不如豁出去 冇嘢輸 就算柒咗都無人care架啦
於是逼自己培養興趣 搵唔同嘅PT做
可以搵錢嘅PT幾乎試過晒
逼自己面對唔同嘅人（過程唔好受，內向嘅人應該明我講咩）
另外係咁溫書 惡補
夜晚有時間就跑步／散步
唔好比自己dayoff喺屋企鳩fing

真係冇嘢做 搵嘢做，周圍行下都得架
香港18區，你識幾多？
西貢對出啲島仔去過未？香港咁多座山行咗幾多個？各區有咩古蹟／食？
隨時你連自己區有邊幾條村、搭咩巴士都未知

唔好成日問自己做嚟有咩具體好處
做咗先 你永遠唔知發生咩事
個過程係會慢慢轉變

生命的價值，在於找到自己的價值

btw 介紹你地睇一本書
叫 生命咖啡館

睇返先前d reply 發覺同樓主好相似
都係讀埋下個sem就grad我都死頂緊，有科都驚fail要defer grad
sem break都要做功課仲要聽日交幾千字report但未打過一隻字
唯有安慰自己仲有下個sem勤力d追返
依家訓死先聽日天光hea交算
之後再揾學校心理輔導

你宜家打埋佢好過啦痴線

唔想social唔想出街唔想識新人

唔識做仲要集中唔到精神
我寧願早d訓對身體好d

起唔起到身架你

通常話聽日起身做果啲
最後都係好夜訓，然後無做到

exactly, 我呢種情況已經loop左成個禮拜所以決定唔做，橫掂又唔係計100% 分

痴線
咩科黎架, 可能睇睇下又會識做呢

fyp 都1隻字都未打
雖然我當年好似都係咁上下

仲有一個sem勤力d唔會fail我掛
我個人本身都勤力，係依兩年好似有抑鬱咁搞到個人好頹冇心機做

有無同你啲 fd傾下到底發生咩事呀
有個人係身邊傾到計已經差好遠架啦！

Lm

有同fd傾過既但唔太深入，因為唔想放負而且自己份人成日9up黎掩飾自己
係人地眼中我係負責9up搞笑果個，但論內心陰暗應該冇人夠我勁

好多人都係咁
身邊想搵人傾，但又唔敢講太多
因為怕其他人會點睇自己
始終都 日見夜既
同埋又會怕講完人地都唔開心埋一份

所以我成日覺得同陌生人傾心事好好
你唔會驚講太多佢點睇你，因為佢唔會影響到你
你又可以有多個途徑發洩

Same ar
學生果時好摺 而家做緊嘢 我冇得救

都係既，同人講我可能有抑鬱人地仲笑9我
可能平時真係太係人面前表現得搞笑開朗搞到人地唔信
唯有遲d揾下心理輔導睇下有冇改善

你係呢到搵人傾下計好過啦
反正你今晚都唔會咁早訓架啦

唔會無得救
睇你想唔想走出黎架咋

有無睇過 matrix
I can only show you the door
you're the one that has to walk through it

我係咁
但就係改善唔到
我係搵工問題
上極course/ workshop 個啲都係令唔到自己進步

HCN點會唔痛
強酸黎

利申 大學讀化學

我冇咩所謂
鐘意打機 平時一個人都好開心
只係每逄佳節倍思春 會特別難受

返工都係為咗食同課金
應該都唔會有下一代冇諗咁遠

有善惡潔癖 成日覺得自己睇穿人
好嘅人 由心發出 係睇到
唔好嘅人 做好多表面嘢 但佢唔係真心對人 我都睇得一清二楚
現實中 其他人嘅角度唔會諗咁多 我自己睇就10個入面得1個係好人 包括屋企人 間唔中都覺得佢哋好偽善

冇睇過matrix

I like the term 善惡潔癖
我同你好似
我成日覺得啲人諗野好矛盾 搞到做野唔一致好偽善咁 可能我先係有問題個個

Eg 又要男女平權 又要屌男人唔讓女仔無風度/ 男同事要幫女同事換水之類

求其揾啲資料砌落去再加啲elaboration算啦
見你一隻字都未打都替你焦慮

我以為係我奇奇怪怪 點知原來有同類

除左屋企人嘅部份
以為個post係自己開

x2
真係唔知點拆好，
好想死

咁咪即係其實有所謂囉
唔係收埋啲感覺，扮無事就真係無事架嘛

睇穿人唔緊要
但唔好過份武斷地去決定一個人
一個人有好多面，有時我地只係睇到其中一面
要多啲俾機會人

咁你有冇其他方案？例如學下野做下義工
你都加油

傻撚左？日後返到你唔想返呀
當你大學畢業都係搵12 13k 就會感覺自己係零

無人無得救

罪與罰

我全家都係耶撚
洗咗禮又點 屋企人一樣賭錢 買名牌 屌女（問題係afford唔到 之後差銀行幾十萬）
更有人係不問世事 反送中新聞都唔睇另一人仲要認同佢話 基督徒係離地嫁啦 一直都係講緊死後永生 你而家唔返教會就得唔到永生
我：
仲有耶親戚叫人唔好遊行/ 鬧後生/ 明明都叫中產但因小便宜去幫襯藍店 十一奉獻又做唔足
我接受唔到囉
同埋我有朋友係同性戀 撇甩佢性傾向 佢真係個好nice嘅人
但我屋企人係會去反同性戀大遊行...我真係接受唔到呢個宗教...

工作上都認識過一班穆斯林 我對佢地重男輕女方面係好反感 但宗教黎講真係有神心過基督徒好多

我都未見過屋企人係屋企靈修剩係星期日返去social 下mission completed!!!

學唔到野，無所事事，等退休，仲有30年

人生好難

自殺 我陪你poly之後一直想死

認真 睇醫生

等下啦 無必要去特登改變d咩
畢竟性格決定命運
活著並相信明天會更好就夠了

冷靜先
不如搵日出嚟行山

唔好自殺，我陪你

有情緒問題/煩惱
更加唔好發夢
最少等情緒有好轉先
唔係只會令你更無助

等等下就三十歲了
唔想到時望返轉頭人生乜都冇做過
性格決定命運呢句野又真係好sad

覺得自己個情況未至於要睇醫生
可能唔係輕度抑鬱 只係長期個人好頹
我都唔知

其實長期好頹無mood做任何野已經係輕度抑鬱徵狀
真係睇醫生好d
因為唔會有日突然好左
只會越來越差

香港有一半人都有抑鬱，特別係出咗社會

依家算係會出去揾下好西食
但個人真係成日百無聊賴 嚟嚟去去都係去嗰啲地方
再唔的起心肝揾啲野做就會愈嚟愈差

唔發夢情緒更差
罪惡感

前提係你有足夠既能力背負

咁有冇邊啲容易得到嘅cyanide食落唔痛
見唔洗好耐就死得
可能係同Iron ion親和力高

想食咩呀
我宜家每日一黃店

出去搵好野食

Join

組團出去搵下黃店食啦

你開

有得諗

想食咩先

乜都得 平野至中價野

Cone join?

出去 coffee shop 帶你地飲啡

Ok 搵多d人打機/玩bg

除左東南亞野乜都得

我去既 coffee shop 真係飲啡
起我底就知我真係玩啡

東南亞有啲都幾好食
不過要搵黃店其實都難

試下落街做下運動，話唔定慢慢識到一兩個運動朋友

或者有時同屋企人、親友食飯行街，一齊傾下計輕鬆下

因為本人唔好酸辣野
yellow_ribbon_catering <--- 呢個ig專門介紹黃店

樓主搵

Thanks for sharing

同樓主一樣
好想走出黎
依家做任何野都好似有拖延症咁

你帶我地去飲啡都ok
咁大個都未飲過啡

永遠講多過做

咁又誇張左啲
不過第一次飲預果晚好難瞓得著
或者朝早去飲

如果我同你地出去既話
應該都唔會咁

又或者 lunch time 果啲都 ok

小朋友口味 一係飲橙汁一係飲熱朱古力
應該唔會瞓唔着既 同茶差唔多啫
咁大個應該學下飲咖啡

其實我玩開既精品咖啡
會有少少似係品嚐紅酒咁
唔同產地有唔同味，再帶你地慢慢試
再講解返入面啲分別
幾好玩

係咪㗎
重度咖啡（因）中毒者

飲食台之前日日都見到我推 post
呢半年懶左

不過最近都好耐無出去飲啡就真
真係要出下去了

等大佬組團出去

我都係咁

樓主先係大佬

你做大佬後面果個好d

我做樓主條靚

個個都係大佬
呢間點睇 文青cafe 幾有格調

我諗住繼續做gym同學琴就算
不過我諗住開sem後落左堂之後一個人周圍行下
去啲從來未去過嘅地方
希望會好啲

好呀
我如呢間野其實都幾有緣

幾時先

點樣有緣法
你地要返工返學應該得禮拜六日ok？
有冇其他人加入先？

見面先講
宜家就咁睇都 3~4個好似

分享比大家了解下抑鬱症係點

樓豬換咗個置頂佢，多d人睇到

我 你 以貓取人 同日文字嗰位絲打？
開唔開個tg group？

有冇其他人想加入呀？

我呢就無乜所謂
但一次過太多人得唔得架

開埋啦

介唔介意留一留你地tg？
add你地入group

分身 acc

開group要add原本既聯絡人先開到

黃店揾食團link在此:

已入

曾經同你一樣 自己一個食飯返工放工 覺得返工=全部
情緒抑鬱到甩頭髮同日日發朋友脾氣發到佢地都頂唔順我
唔好諗自己有咩意義 其實人生係無意義 唔好以為天生我才必有用
你只需要點樣去令自己呢個life過得開心啲同唔後悔
而家放低哂所有野 搬左去第個地方+辭職去旅行 個人豁達左 無咁執著

巴打搬咗去外國

外國搬返香港 不過香港無人無物

外國唔係更好咩

咪就係

純粹想圍爐入唔入得

歡迎

問左幾日有冇治療人士介紹冇人答

入到黎原來變左5p兒登活動台

讀緊書既話可以揾學校輔導
醫生就冇睇過幫你唔到

前排好興repost不自殺聲明
我唔敢repost無資格實牙實齒話自己唔會

有咩唔開心講出嚟

其實我都唔知具體因爲咩而頹
宜家係咁搵野學同玩，希望個人有番活力

咁你而家學緊咩同玩緊咩
分享俾我知

多d同人接觸 搵到志同道合既人自然開心

但我搵唔到

我試過呀
但慢慢又想縮番入comfort zone
唯有搵d毒撚野自high下

風馳電掣一定正
不過記得小心
始終係人包鐵

真係無咩自信幾anxious depressed的人 我諗會驚上網入陌生人group

真係有情緒問題又內向嘅人
冇咁易join網上活動
入谷吹水就ok
以前join過好幾個活動 個個事前都話自己點點點
點知出到嚟好撚多人生贏家 喺度扮毒

都係push自己啫
今日又再depressed

咁都係人夾人架姐
有時唔俾個機會自己去試下
你又點知道岩唔岩呢

成日冇精神
今日個人又好空虛

樓主自問學習能力如何？
如果可以的話，咁你應該係比較容易焦慮，將時間浪費係擔心自己學唔黎／比人睇死，搞到專注力差，結果做咩都做唔黎。
不妨試下禪修，訓練意識覺醒，Awareness of recognising your state of mind and emotions， 科學研究證明有助舒緩焦慮，改善專注力。
興趣要發掘，好多時要放好多心機，你先至會搵到樂趣所在。
至於性格就無得強求，只可以用習慣來帶來小改變。
命得一條，just make the best of yourself~

何謂乜都無做過
個意義唔係其他人同個社會幫你定

學習能力偏差 都幾蠢下 又成日三分鐘熱度
有時興趣目標都唔想揾 淨係想死左佢算
灰到覺得自己人生好難逆轉

禪修期間會唔會都好多雜念？個人太浮躁了

我唔知自己有興趣
返工放工係我生活大部分
自己一個

真
次次都諗住出到來大家會好岩，話晒經歷差不多先會開gp
結果次次都係成班偽毒圍威喂最後玩得埋嗰堆自己開新gp
玩谷玩到攰

發覺如果個日心情比一般好 會好多野突然有興趣
去返平時(比人低)的水平
一樣無乜興趣目標 突然死左都唔知有咩遺憾

冇join過活動 冇朋友 冇個人興趣 冇生活熱誠
冇一般人既"青春"
意義係要自己定冇錯 但對生存喺呢個世界毫無概念……

連登有愛

人生真係好辛苦 好撚迷茫

唉
我都唔知自己想點

搵個friend啲嘅朋友一齊做下運動（定期做果隻）
做運動真係有用，做完個頭腦都清醒啲.
利申：曾經都有個一段好似你咁嘅經歷（比你更嚴重） 但好興幸有個幾傾得下嘅frd，訴下苦 做下運動， 唸通咗好多嘢. 慢慢就脫離咗.

平時會做啲乜？會唔會打下機睇下動漫？

覺得追尋呢啲野都好攰 睇嚟我真係好厭世

仲以為自己出post

日日返工我真係一啲都無熱誠
只係想時間快啲過

有friend同冇friend冇分別 好撚孤獨

打哂我心聲

可預見既將來 好想quit game

諗到要keep住返工返到退休
真係
不能想象

調返轉頭咁諗 成個社會係咁玩法
唔識玩就要去學
好似讀書咁
Tg係現實

其實我諗大家都歡迎圍爐識多啲人
但約親都有啲超social得／贏家mode嘅人 有啲就拉埋一班friend
都唔知佢哋係獵奇定點
好心放過我哋啦

唉 好羨慕你有呢啲動力
依家完全係厭世既狀態 我病了
我都唔知我點先會開心

最憎social L

唔知人生點行到七老八十

我五六十就夠

都係睇心情，自己嗰排心情好就yo d
唔開心就上水吹水都廢事

有人唔開心鐘意上谷搵樹窿取暖再有一班人氹，我自己鐘意收埋自己聽下歌上下網玩左兩年幾都係咁，可能唔岩玩谷

真係嘅
內向人做唔到外向人嘅

三十已經好犀利對我嚟講

好撚悲哀
可以拎殘津

咁其實自己ok又唔係大問題
經歷太多
最後都係自己一個孤伶伶

仲有5~10年先達標 好撚辛苦

我會頂唔順一個人
但偏偏係自己既性格造成我都係註定一個人

咁你好後生
人生仲有排

以為自己出po

一個人都要自己生活嘅
我有時一個人柒住去旅行
唉
有人陪當然係好
無都無計

唉 好頭痛 唔知點算好

歡迎一齊圍爐

呢幾日都好無心機
坐喺寫字樓諗好多
如果我裸辭
會唔會開心啲
但係無錢

首先要學鄭欣宜
好有自信 好鍾意自己性格又鐘意自己外在

You are who you are 就係咁簡單

首先要有錢

向現實低頭

首先要有肥姐做老母

其實你嘅情況好似我以前
但係我都唔知點形容自己點諗通

利申:而家一切正常

我都知

你唔開心 做咩都好難會開心

都係。。。

真係好厭世 唔知點算好 依家都好驚
唔知有冇走出嚟既可能性

你而家就一定係睇唔到可能性㗎啦，但起碼你係前進緊

得個講字 冇前進
依家揾part time都猶豫緊 我真係好廢

我有佢呢個面皮就好了

咪又行出左一步囉屌

我明

打開part time網都好似唔係好揾到份啱
咪又係原地踏步屌

我係驚兼顧唔到學業 唔衰得

上YouTube睇Jordan B Peterson,聽唔明英文可以用自動翻譯

就算揾唔啱都冇乜所謂姐，駛乜覺得自己廢？

好似想改變又諸多藉口咁 自己都睇唔起自己
不過學業衰左我又真係會崩潰 好易緊張

好似夠鐘食藥咁
有時會無啦啦好有衝勁想改變
過多陣又無啦啦好down
無限loop

exactly 不斷loop呢個狀況
永遠被心魔戰勝

又唔係唔試嘅
不過每次心理關口都好大掙扎 驚大家唔係同個世界嘅人
我諗要傾耐啲先夠膽（包括呢度話約出來嗰啲）

屌同我咁似
而家除咗返工我真係街都唔出
落樓下茶記外賣算

等緊死
快啲唔該

咁梗係岩傾覺得ok 先出啦

唔岩既哂大家時間咩

每個人個腦都有把聲俾藉口自己㗎啦，俾啲耐性應付自己啦，總有一日你會發覺你嘅惰性弱左，你自己掌控番自己

繼續生存落去只係因為唔夠膽自殺

所以依家逼緊自己搵嘢搞
報課程 學啲技能
唔好比自己太多空餘時間鳩fing情緒發作
希望堅持到

工聯會？

工聯會以前試過報外語班，貪佢幾百蚊夠平
觀察所見，去得嘅多數都係有friend陪（唔計中老年）
得一個人真係好難，讀咗一個初班就堅持唔到，因為完全冇動力溫書記嘢
btw經過送中之後，以後應該唔會再報工聯會了
今次報咗大學個啲語言班，政府可以claim錢
我都諗緊點樣令自己有動力去溫書，唉

我同你CASE 有D似
不過我唔敢自殺
但我揀左慢性自殺
搵份萬零蚊HEA工
HEA撚到 人生自然死亡

千其唔好諗生仔 毒害下一代

要温書既興趣班應該唔考慮啦 平時讀書都夠煩
一個人做都係會有種空虛感 填補唔到嗰種寂寞

有興趣睇心理學書only

唔敢自殺先係悲衰 毫無方向地行屍走肉過活
為生存而生存
我第時都應該係揾份萬零蚊工架啦
以前對結婚生仔都會有幻想
但自問自己咁既性格都唔會識教仔
唔好又製造第二個似我咁樣既樣板出嚟
人生又咁辛苦

萬零蚊工一條友洗 好撚過引
公屋2千幾3千 重剩番8千
當你3千雜費食飯
每個月都重有5千
幾撚爽 鐘意買乜就買乜 玩乜就玩乜
一收工就番屋企慢慢毒
HEA撚埋果幾十年 好快就死

當然如果你敢自殺一早死左喇
未死即係重有一丁點希望
但我都唔會寄望係呢丁點希望身上
反正都廢左半世人 廢埋落去 都冇問題

記住窮人生仔係最仆街
我成日都同自已講我呢種窮撚基因
就由我呢一代結束 唔好害下一代 又害到自已

我都試過衰學業
CGPA唔過2.5，core科連續fail
學校寄信去我屋企 dept head搵我傾計
話再係咁要terminate
個下爆煲到真係想即刻死 錢又冇技能又冇 喺學校又唔多識人幫手
好多晚失眠 驚自己要quit U
但諗完自己又冇膽死（真係好廢） 咪唯有同自己講
唔死就頂埋呢關先
個段時間係晚晚落街跑步出身汗 個精神先好返少少
最後死讀爛讀先勉強過關（雖然都係唔過3）
覺得最緊要有個窗口位抒發，嗰陣我就係跑步，相信你應該都有個咁嘅窗口位

做運work

做運動work

你享受就好了 起碼你覺得舒服
喺仲未夠膽去死既情況下 我仲未有概念點樣廢埋下半世
自問唔算係窮撚 咁又點？咪又係成日患得患失
識教仔先係最重要 價值觀錯成個人生都會行歪
唔好又製造另一個悲劇

成日比幻想自己
多種技能 CV靚啲第日可以競爭力高啲（因為讀埋啲吹水科）
你都好吖
有耐性睇書都係一種優點嚟

0技能 完全係廢青
見到有人介紹啲心理學書想買嚟睇睇啫
打算聽日去打書釘

可能睇睇下有額外技能收穫 唔使咁快打定輸數

要努力就難
要做廢人 幾咁易
唔係窮撚重過引 工都唔洗番
日日訓到3點 食個TEA
睇下YOUTUBE 打兩鋪機 又1DAY

你講野都幾搞笑
依家讀緊書都咁 完全唔返工真係會死

我呢個死毒撚諗住可能了解到自己

咁真係要睇過先知
btw早啲訓 朝早睇書好似入腦啲

同樓主一樣 而家頹到唔想訓 gp可以join?

同樓主有的似，但我唔係抑鬱

以前都好中意睇書，依家連飯都唔想食，咩都唔想做

其實連上連登都覺得有啲辛苦，但唔上又冇咩好做

嘩屌 唔知以為樓豬係我心入而條蟲。。

嗯我覺得都係解鈴還需繫鈴人
唔知你因咩事有心結
不過我都比人bully過 都算有心結
好彩係最後行返岀黎
所有野都可以慢慢黎
搵到個方法行得返岀黎就得
加油 you are not alone

好撚中

以為自己夢遊開post

有係正常。禪修正正係訓練你對自己當刻既念頭／情緒既覺知，你要察覺到自己有好多雜念／好浮躁，之後將注意力放返係呼吸。

廢人3寶 綜援 公屋 白卡

冇得輸

當然可以 歡迎

巴打都起碼有啲動力 鐘意追kpop

淨係識碌連登同聽歌

聽歌都會嘅，基本上淨係會一聽隊叫做Nirvana嘅樂隊

每日都好想死，以前講死就真係講下，呻下，依家遺書都寫好交咗比朋友

睇下幾時會下到決心就死咗佢算了

Cls人世間仲有好多野等住你去試等住你去做

你都好d叫有個朋友

我曾經都試過,當時生活好想死,日日唔知為咩生活,日日行屍走肉,返學等放學,有時仲會亂諗野諗到失眠,成日諗自己出世有咩意義,搵唔到自己生存目的,係咪讀到U搵到工就係生活呢
雖然我身邊有幾個好了解我既朋友/兄弟,但佢地開解極我我都唔知點解唔識開心,個半年係人生最低潮,做咩都唔順利唔開心,覺得人生完結就最好,甚至諗過點死,但我太怕死都係無做到

都係嘅，但當一個人去到做咩都會好辛苦，即使個樣嘢係你以前好中意，同要對住其他人扮無嘢，真係唔係太頂得順，可能抗壓力太差啩，而個朋友係喺我正常嗰時識嘅，依家都識唔到朋友，亦都唔想

上連登9up下搵人生意義

咁後尾你係點樣走出嚟？
好想自己冇存在過
望住人地個美好人生襯托自己既失敗 人生輸家

看醫生，但不要看政府的

因為不要以為祇有心理病，其實腦內分泌失調了，必須要吃好的葯才可以醫好

個排我係對某何野都無晒興趣 加上分左手gpa又爛 返parttime都無力 朋友好似成日有是非 所以成個人好灰 仲要無動力生活 當時試過一個月失眠 睇左幾次醫生 食左唔少安眠藥
當時我20歲 有個巴打同我講叫我係20歲比自己改變 而當時我係肥仔 所以我決定自己20歲個年要變返瘦 可能開始做運動關係 開始建立番自信 睇野都睇開左 無咁易亂諗 個人有啲自信 亦都培養左健身興趣
依家望返幾年前覺得嘅唔好事 可能係當時自己諗唔通諗唔明 但依家呢刻睇返 其實都無咩大不了 既然知道自己自殺都唔敢 咁就要接受自己嘅唔好野 搵返啲興趣比自己 建立番自信 個人係會快樂啲
之後幾年我覺得人生過得好快 好快樂 可能當初我迷失左 但只要有番方向 個人會變好
同埋我建議寫日記 觀察自己心情變化 紀錄自己每日做嘅事 養成習慣 將自己煩惱唔開心事寫低晒 個人會好似無左重擔 放鬆返
加油

支持

我發現我cv係完全冇野寫 屌
都係做下義工同intern先

其實我覺得孤獨、不善相處、唔識虛偽地面對社會，可以係缺點，另一個角度睇亦可以係屬於自己嘅個人特質。接受自己係個點嘅人，遠比去學做其他人更好。

利申 睇緊醫生 食緊藥 努力學緊點接受自己

因為個社會係外向撚主導 所以主流價值觀就跟哂佢地嗰套

有anxiety同depression
而架做緊隱蔽青年

好想消失 覺得自己好冇用好多餘

但真係有需要想講啲唔開心嘢時
都唔會有人想聽

我都係咁
仲以為係自己出post 添

我想聽

我想聽
但真係未必做到active listener

個個都話想聽
講到一半就頂唔順嫌我煩
其實好多嘢我都唔想

係到講囉
唔係每一個人都識得聆聽，識得安慰人
但我相信有心去聽既話，你係會分得出

我成日都講，安慰人係一種技巧
唔係個個人都識
就正如唔係個個人都識畫畫
所以我會揀朋友去傾唔同既話題

安慰既說話亦一樣

成日覺得自己會忍唔住喺個山度跳落去
上次去咗海邊都差啲係咁

有intern報intern
exchange有嘅話都一定要報

上得ig其實都係預咗share開心野
所以我ig長期冇post自己嘢

我ig 一早廢棄左

咩叫預咗share開心嘢
同人地講自己有幾開心幸福快樂 有幾威
叫人羨慕你？

巴打有無睇醫生

所以我覺得真正朋友的係會關心你 而唔係叫你夠未
如果我覺得真係唔鐘意 係會去mute一個人 而唔係比說話佢聽 就算唔打算關心人都好

有 但個source一直都解決唔到

屌，一齊相處，我都成日自己一個

絲打有乜就喺到講啦

其實有陣時同fd出街都未必真係會開心
(因為性格唔enjoy)
但跟住個開心同不再不安係黎自咩?
係因為你好似"正常左" 有fd去出街
是否悲衰

一般人上ig都係share嘢打卡
咁自己冇就自然冇得post

其實有時social真係會幾消耗能量
個人會有少少繃緊 之後要自己沉殿下補充返能量
有時同人出街只係符合返人係群居動物呢個social norms
不過本性唔鐘意social 但又想同人建立關係都幾矛盾

咩一齊相處？

原來呢啲已經係抑鬱

圍下爐囉
你成日一個人去邊到威？

都係旺角多 最近偶爾去下荃灣
已經唔知去邊好 一個人on99地遊蕩

搵個sp 一齊渡過

一個人買杯野飲睇下衫都唔錯呀係單獨左d囉，我都係會行荃灣

呢種模式係日復日
耐左就會覺得好虛無 個人冇左靈魂

不了

咁做咩唔留係屋企？至少屋企既娛樂可以令自己自在d

所以我都唔會自己一個去食飯睇戲行街

試下搵工翻？ 搵啲小店翻下工啲同事多數都好人都幾好玩 仲好大機會識到男仔

搵下啲景點
好似歷史古蹟呢啲 逐個check point

發現同人傾反而會影響到對方
唔敢再同人講自己有幾唔開心

搵另一半啦

好真

對方發現傾咁耐都無用就覺得無力

所以都係自己喊一喊算 你個名有啲熟

想揾人傾嗰陣發現無人靠得住
可能喺類似嘅post 見過我

以為自己開緊post
好想搵人同我傾吓計

唔好試，聽講仲痛

巴打下次壓力太大
可以試下去跑步
跑到自己筋疲力盡
跑到自己跑唔郁
跑到訓喺地下
你就會聽到自己個心跳得幾大聲
你就會發覺自己幾咁想繼續呼吸
你就會知道自己係仲想生存落去
嗰一刻你會知
活著多好

我一攤喺度就會諗起啲回憶，就會好快高血壓

又摺緊好灰

人人都有自己背負既痛苦
但係唔係要逃避佢
要試吓去克服、面對佢

如果個問題係BPD死穴而解決唔到呢

巴打分享下

其實揾唔到人生方向都好大壓力

我真係唔熟BPD
但巴打你唔可以一開始就打定輸數

奮鬥咗三個幾月
已經頂唔順個痛苦

係呀巴打
世界上無嘢解決唔到

你講下你點奮鬥
我都想學習下奮鬥

死纏爛打
不過都係留唔住
亦再冇咁嘅勇氣去做

為女仔？

試過已經好好 成世人都未試過為左個目標奮鬥

咁有啲人抑鬱咗十幾年都未好返 咪又係解決唔到

男仔嚟
同佢好熟好信佢
但佢有日開始疏遠我
因為bpd我一直都放唔低佢
日日都心痛。

只係未好返
唔係好唔返

但試過唔成功依然係咁難受

巴打係愛情定友情？

你睇睇唔到工作既出路？
定家庭既出路？

家庭係同屋企人關係唔好？
經濟係欠債？
身邊有冇人可以傾訴下？

BPD都唔知可以點好

你當介乎兩者之間

巴打返學定返工？
如果返工就搵份人工更高+兼多份

咁所以咪話冇得解決
我經歷呢啲嘢嘅時候最信任嘅人係佢
仲要我都係佢走咗之後先發覺自己有BPD
想留嘅留唔住， 難受嘅都只係有自己
但現實係根本冇得弓勉強其他人
所以我尋死嘅頻率都幾密
一嚟想留佢
二嚟想痛苦消失
結果都係留唔住，但可惜冇死到
死咗，對大家都好，一嚟佢少個煩惱，二嚟我唔洗再痛苦
反正都解決唔到

換一份無咁大壓力既工

如果你真係enjoy，更加要咬緊牙根捱落去

sales？
唯有厚住面皮主動啲 呢啲野都係慢慢練返嚟

搵拖拍啦屌

係高難度，千祈唔好放棄自己

成功率係幾多？

好多人都話揾個人拍拖 但其實冇你地諗得咁易

TLDR: 練習感恩

完全唔記得佢嘅我會ok
但啲記憶一嚟真係一發不可收拾

關關難過關關過
祝你成功

介唔介意講下係咩嚟

已經好攰
日日一起身又要面對呢種痛
好痛苦
覺得咁嘅生活好痛苦

樓豬你努力d就會成功

巴打你個情況一定要醫生+藥物
長期落去先可以痊愈

唔開心果陣會搵屋企人/朋友傾訴，
以前經常係佢地面前扮晒樂觀正面會好辛苦，
後尾發覺其實身邊既人其實唔係自己諗到咁，
原來佢地都會好care你，
只不過佢地有時係唔識應對/察覺到你既情緒，
每次當我坦白同佢地講出自己既唔開心既時候都會好心咁陪住我
如果你問我點處理情緒，我份人好眼淺所以我會直接同屋企人話我最近唔開心壓力大，然後就企係到喊出黎
樓主加油要相信世界仲有好多美好既野等住你

我覺得生命好冇意思

有睇但都唔覺得其他人可以幫到啲乜

巴打生命就係無意思
先需要我哋去搵屬於自己既意思

好似一張白紙
慢慢畫出唔同既色彩
最後變成一幅獨特既畫
屬於自己既一幅畫

辛苦你啦巴打

有同感

原來咁樣係輕度枊鬱
Same here

如果每次唔開心 都淨係諗自殺同埋自殘算唔算有病？

冇GA D抑鬱撚好煩 話試下放鬆D 樂觀D個D就比佢屌啦 話咩病黎GA 控制唔到GA 講兩句關心下都比班抑鬱撚搞到好唔了解佢咁 咁你問乜鳩姐 睇醫生食藥好過啦

依家慢慢有心事都唔想同屋企人講
講完佢都會不解點解我咁厭世
覺得我"正常"係理所當然 應份去接受生存既無奈

好似1999咁

都要睇下係咪長期都係咁同有冇其他徵狀
可能算係諗野偏激少少囉
我依家都好想死

兩年前開始已經係咁 但都係冇勇氣自殺 之前真係冇晒動力搞到到畢唔到業

我未grad已經覺得人生好攰好灰
grad之後要日日返工好驚頂唔住

而家辭咗份parttime
希望令自己少啲stress
但係我知好多stress 無論係學業家庭定社會上
都係冇得逃避, 要正面面對
但係唔覺得自己會做到

係咁loop係咁loop

I know that feel
自殺真係好恐怖 但生存都好辛苦
我幾個月前都係完全冇動力温書搞到有科fail左
依家仲有啲陰影
依家畢到業未？

quit咗冇讀了
啱啱又同女朋友嗌交 好攰唔想再諗嘢

我都覺人生好攰 但其實我乜都冇做過
但唔知點解覺得心好攰 唔知人生應該追求啲乜
想像唔到好快就要出嚟做野
成個細路仔咁仲係鳩下鳩下
份part time令你兼顧唔到學業？
我自己都係抗壓力低嗰種人
一遇到壓力就好沮喪 而唔係諗點樣解決問題
個人太散漫又太hea

咁之後有乜打算？
有另一半已經好好
重頓完思緒試下好好同佢溝通下啦

睇咗未？

喺書局好似揾唔到本書

一間落車幫你打去問吓

巴打好好人呀

剛剛睇到依度

btw 我覺得好痛苦
痛苦到明知道翻開𠵱本書
就可以幫到自己
但都故意無去咁做

好似係大眾買
不過八時關門 打唔到了

但你依家唔係都揭開左咩？
呢啲道理知易行難
要有轉變都要自己拎出勇氣踏出一步
但都可以俾到人啟發既

唔係踏出勇氣
其實我係自虐緊
一樣我好擅長嘅嘢

有啲人會肉體上自殘
但我會精神自虐

btw 你忘了嗎
之前係你哋令我打開本書的

其實本書係去揾同糾正過去的心結同創傷
定係教你做人要正面d的類別

同是天涯淪落人
共勉之 貓取巴

樓豬前幾日情緒好似有好轉
今日做咩事又復發

人生點都要返工
不過可以搵份相對有興趣既工
最少loop得開心少少

未grad啊
最衰讀嘅係專業
講真真係冇興趣
我都好想發展下其他興趣
未來做有興趣開心嘅工

如果轉唔到專業
都可以轉公司
視光師應該公私營都有
興趣就睇吓你好動定好靜

自己又犯賤同人比較 患得患失

應該係教人點樣重拾返個動力

學歷唔係問題
心態正確又肯搏一樣可以有自己既一片天
我讀緊大專咪一樣前途黯淡

Everything I wanted

Listen before I go 同 six feet under

好小可有人可以秒覆機

因為我真係空虛寂寞凍

樓豬
人比人比死人
平常心去面對
記得人生不如意事，十常八九
常想一二，不思八九，就會事事順利

冗員巴
今日好開心見到你

咁又未咁快死得住嘅 我諗

我甚至認為地獄已經book定位俾我，而唔係林鄭黑警

隊下草

樓豬呢段時期我經歷過
只可以話俾你聽 當你心儀對象出現
你自然會變得正面 因為你會同自己講
如果對方負面 你就要變的正面

你會問 點先會有心儀對像
就算自己鐘意人 人地都唔會鐘意自己

其實 要人地鐘意你之前 就要學識你自己會愛惜自己
呢個係你現階段要學習嘅嘢

利申 曾經中度抑鬱症

關關難過關關過
日子係難捱d
最少可以上嚟放下負，9噏下
希望每日都可以見到你

冷靜先
講下咩事

我曾經都同自己講過明天會更好
但現實都唔會放過我哋
好想消失

我一直都喺信仰嘅路上跌跌碰碰，壞習慣又一時戒得到，一時又復發

最少我見到你尋日比今日sad
咁已經算明天會更好

有信仰唔係會令個人更堅定咩
咩壞習慣，大家研究下

最近幾個月都係喺咁嘅狀態入面loop緊
有時候都覺得自己並唔屬於呢個世界

東門巴好樂觀
其他女仔又靚 又outgoing 啲仔又一個接一個
自己就……
心理好唔平衡 頭先又unfollow左幾個

但人畢竟都係脆弱

冇草隊

反而好似令自己失望更多
可能係自己唔值得被愛
而或者係自己一開始已經係一個瑕疵品

可能大家都生錯時代
不過既來之則安之

啲人成日話要愛人先要愛自己 其實係點解？
愛自己真係好難

咁樓豬你都可以去搵返條仔
不過就唔好一個接一個
至於靚唔靚就好主觀
因為個個對靚既定義都唔同
Outgoing就要睇你自己肯唔肯踏出第一步

因為你都唔識去愛錫自己嘅時候 人地點會埋你身
每個人發自內心笑果陣嘅笑容係真係打動到人
Never lose your smile

自己同呢個世界好似disconnect咗咁
將來就算捱到落去，好可能自己都係一個人過

自從受打擊之後 我都唔記得發自內心咁笑係一種咩感覺嚟

我自己都係窮廢毒撚
個人又懶又無上進心
生活都係咁過

總有一日你會記得返

岩呀
一個人真係成日諗到灰晒機 個世界黑到盲咗咁
有時真係要主動約下朋友傾下計 或者屋企人甚至陌生人都好
傾下計放鬆下好重要
加油

希望真係可以等得到呢一日
成日對未來有憧憬，但一諗到呢一刻同之前所承受嘅痛苦，再諗到未來仲要繼續受苦 真係好辛苦

但我始終都無辦法做得好....無辦法去做到聖經嘅標準

其實我既諗法係令自己變得更好先好去揾仔
我自己都唔鐘意自己好難相信人地會鐘意我
不過自己都好難變得更好
所以我都係自己摺埋算
嗰啲人起碼我睇係覺得sharp既 人地成千幾個follower
性格唔outgoing俾我出到去social遇到啲乜挫折咪又可能自己彈埋一邊

雖然我幫唔到你
但都希望你唔好輕言放棄

你做到晒聖經標準
可能就可以封聖

樓豬
你唔踏出第一步
永遠都係惡性循環
摺埋一邊》羨慕其他人〉覺得自己差》再摺d 〉更羨慕其他人
就算你有幾千個follower ，你又羨慕人地幾萬個follower

越頹廢落去就越討厭自己

真係好難....好難....

推石巴講得啱

唔好為難達到目標唔開心
換個目標就得

個形式係作者透過文字同「你」對話
引導你去以第二個角度
睇你「看似」爛透的人生

我覺得讀者受眾係啲：
其實有能力改變自己命運
但因為種種情緒原因 而無去做
而自己其實很清楚 因而又怪責自己
最後導致惡性循環

例如：
你打咗成日機
但你明明訂下了目標
去做其它更有意義的事（你覺得打機唔係有意義的事）

本書就會叫你唔好覺得自己好差勁
反而你仍然「贏」了這一天
你「贏」了一天遊戲的時光
你「成功」咁證明咗自己係一個會違背自己承諾的人
...下刪一萬字
此乃其中一章講嘅嘢

thanks
雖然想主動出擊個心結多
但聽落呢本都好有用

文字輕鬆
道理簡單
又可以每章跳讀

不過唔洗多謝我
如果幫到你的話
主動介紹畀其它有需要嘅人（本書唔係個個啱用）

每個人所經歷嘅事得佢本人先知道
外人幫到嘅都只不過係有限
以前有個異性響我有抑鬱嘅時
佢因為某啲問題而搵我傾訴
果陣佢仲未知我有呢個病
我同自己講 人地搵得自己傾訴 我就有責任去開解佢
幫佢分憂
我知道自己幫到佢嘅嘢好少好少
但既然佢搵得自己 我就要用正面嘅態度對佢
久而久之 因為佢 反而令到我自己變咗好正面
因為我知道 如果我唔諗嘢正面 佢有事嘅時候
我就再幫唔到佢
所以巴絲們
之前經過嘅嘢 就由佢 跌底就爬返起身
路依然要繼續行 慢慢長路 共勉之

問咗
大眾得大埔有

去台灣網訂又得

又窮又冇人中意自己

但係你識化妝打扮

我都又窮又毒啦

家庭又冇，朋友又冇
做人好孤單

巴打呢排點呀

都係咁啦
都係一冇嘢做就會問自己係邊個咁
其實真係好辛苦